@book{texbook,
  author    = {Knuth, Donald E.},
  title     = {The \TeX{}book},
  year      = {1984},
  isbn      = {0-201-13448-9},
  publisher = {Addison-Wesley},
  edition   = {2},
  series    = {Computers and Wpiszsetting},
  volume    = {A},
  location  = {Reading, Massachusetts}
}

@book{manual,
  title     = {{\LaTeX:} A Document Preparation System},
  author    = {Lamport, Leslie},
  publisher = {Addison-Wesley},
  edition   = {2},
  year      = {1994},
  isbn      = {0-201-52983-1},
  location  = {Reading, Massachusetts}
}

@book{companion,
  title     = {The {\LaTeX} Companion},
  author    = {Mittelbach, Frank and Goossens, Michel and Braams, Johannes and 
               Carlisle, David and Rowley, Chris},
  publisher = {Addison-Wesley},
  edition   = {2},
  year      = {2004},
  isbn      = {0-201-36299-6},
  location  = {Reading, Massachusetts}
}

@book{graphicscompanion,
  title     = {The {\LaTeX} Graphics Companion},
  author    = {Goossens, Michel and Rahtz, Sebastian  and Mittelbach, Frank},
  publisher = {Addison-Wesley},
  year      = {1997},
  isbn      = {0-201-85469-4},
  location  = {Reading, Massachusetts}
}

@misc{local,
  note = {Każda instalacja \LaTeX{}a powinna zawierać
          \emph{\LaTeX{} Local Guide}, w którym są opisane rzeczy specyficzne
          dla danej lokalnej instalacji. Dokument ten powinien być zawarty w
          pliku \texttt{local.tex}. W wielu wypadkach administratorzy nie
          udostępniają jednak użytkownikom takiego dokumentu. Pozostaje wtedy
          zwrócić się o~pomoc do lokalnego \LaTeX-owego guru.}
}

@misc{usrguide,
  author       = {\LaTeX3 Project Team},
  howpublished = {Dokument dostępny w pliku \texttt{usrguide.tex} w
                  dystrybucji \LaTeXe},
  title        = {\LaTeXe~for authors}
}

@misc{clsguide,
  author       = {\LaTeX3 Project Team},
  howpublished = {Dokument dostępny w pliku \texttt{clsguide.tex} w
                  dystrybucji \LaTeXe},
  title        = {\LaTeXe~for Class and Package writers}
}

@misc{fntguide,
  author       = {\LaTeX3 Project Team},
  howpublished = {Dokument dostępny w pliku \texttt{fntguide.tex} w
                  dystrybucji \LaTeXe},
  title        = {\LaTeXe~Font selection}
}

@misc{graphics,
  author       = {D.~P.~Carlisle},
  howpublished = {Dokument dostępny w zestawie pakietów
                  ,,graphics'' w pliku \texttt{grfguide.tex}.},
  title        = {Packages in the `graphics' bundle}
}

@misc{verbatim,
  author       = {Sch\"opf, Rainer and Raichle Bernd and Rowley, Chris},
  howpublished = {Dokument dostępny w~zestawie pakietów
                  ,,tools'' w~pliku \texttt{verbatim.dtx}.},
  title        = {A New Implementation of \LaTeX's verbatim
                  Environments}
}

@misc{cyrguide,
  author       = {Volovich, Vladimir and Lemberg, Werner and \LaTeX3 Project Team},
  howpublished = {Rozpowszechniany w~dystrybucji \LaTeXe{} w~pliku
                  \texttt{cyrguide.tex}},
  title        = {Cyrillic languages support in \LaTeX}
}

@misc{catalogue,
  author       = {Williams, Graham},
  howpublished = {Dostępny online w \CTAN|help/Catalogue/catalogue.html|},
  title        = {The TeX Catalogue},
  note         = {Jest to kompletne zestawienie wielu pakietów powiązanych
                  \TeX{}em i \LaTeX{}em.}
}

@misc{xy-pic,
  author       = {Rose, Kristoffer H.},
  howpublished = {Dostępne w CTAN z pakietem \Xy-pic},
  title        = {\Xy-pic User's Guide}
}

@misc{metapost,
  author       = {Hobby, John D.},
  howpublished = {Dostępny w~\url{http://cm.bell-labs.com/who/hobby/}},
  title        = {A User's Manual for \MP}
}

@book{unbound,
  author    = {Alan Hoenig},
  title     = {\TeX{} Unbound},
  publisher = {Oxford University Press},
  year      = {1998},
  isbn      = {0-19-509685-1; 0-19-509686-X (pbk.)}
}

@misc{ursoswald,
  author       = {Urs Oswald},
  title        = {Graphics in \LaTeXe{}},
  note         = {zawiera plik źródłowy Javy do generowania dowolnych
                  okręgów i elips przy użyciu otoczenia \texttt{picture}, i \emph{\MP{}
                  - A Tutorial}.},
  howpublished = {Oba dostępne w \url{http://www.ursoswald.ch}}
}

@misc{pgfplot,
  author       = {Till Tantau},
  howpublished = {Dostępne w \CTAN|graphics/pgf/base/doc/generic/pgf/pgfmanual.pdf|},
  title        = {TikZ\&PGF Manual}
}

@misc{polyglossia,
  author       = {Fran\c{c}ois Charette},
  howpublished = {Dostępne wraz z dystrybucją \TeX Live w pliku \texttt{polyglossia.pdf}.
                  (Wpisz \texttt{texdoc polyglossia} w linii
                  poleceń.)},
  title        = {Polyglossia: A Babel Replacement for \hologo{XeLaTeX}}
}

@misc{arabxetex,
  author       = {Fran\c{c}ois Charette},
  howpublished = {Dostępne wraz z dystrybucją \TeX Live w pliku \texttt{arabxetex.pdf}.
                  (Wpisz \texttt{texdoc arabxetex} w linii
                  poleceń.)},
  title        = {An Arab\TeX-like interface for typesetting languages
                  in Arabic script with \hologo{XeLaTeX}}
}

@misc{fontspec,
  author       = {Will Robertson and Khaled Hosny},
  howpublished = {Dostępne wraz z dystrybucją \TeX Live w pliku
                  \texttt{fontspec.pdf}. (Wpisz \texttt{texdoc fontspec} w
                  linii
                  poleceń.)},
  title        = {The \texttt{fontspec} package}
}

@misc{xgreek,
  author       = {Apostolos Syropoulos},
  howpublished = {Dostępne wraz z dystrybucją \TeX Live w pliku
                  \texttt{xgreek.pdf}. (Wpisz \texttt{texdoc xgreek} w linii
                  poleceń.)},
  title        = {The \texttt{xgreek} package}
}

@misc{bidi,
  author       = {Vafa Khalighi},
  howpublished = {Dostępne wraz z dystrybucją \TeX Live w pliku
                  \texttt{bidi.pdf}. (Wpisz \texttt{texdoc bidi} w linii
                  poleceń.)},
  title        = {The \texttt{bidi} package}
}

@misc{xepersian,
  author       = {Vafa Khalighi},
  howpublished = {Dostępne wraz z dystrybucją \TeX Live w pliku
                  \texttt{xepersian-doc.pdf}. (Wpisz \texttt{texdoc xepersian} w linii
                  poleceń.)},
  title        = {The \texttt{XePersian} package}
}

@misc{xecjk,
  author       = {Wenchang Sun},
  howpublished = {Dostępne wraz z dystrybucją \TeX Live w pliku
                  \texttt{xeCJK.pdf}. (Wpisz \texttt{texdoc xecjk} w linii
                  poleceń.)},
  title        = {The \texttt{xeCJK} package}
}

@software{texmaker,
  license = {GPL-2.0-or-later},
  author  = {Pascal Brachet},
  year    = {2022},
  version = {5.1.3},
  title   = {Texmaker},
  url     = {https://www.xm1math.net/texmaker/}
}

@software{texstudio,
  license = {GPL-2.0-or-later},
  author  = {Benito van der Zander},
  year    = {2022},
  version = {4.2.3},
  title   = {TeXstudio},
  url     = {https://www.texstudio.org/}
}

@software{mactex,
  license = {Mixed free licenses},
  author  = {MacTeX TeXnical working group},
  year    = {2022},
  version = {MacTeX-2022},
  title   = {MacTeX},
  url     = {https://tug.org/mactex/}
}

@software{texshop,
  license = {GPL-2.0},
  author  = {Richard Koch et al.},
  year    = {2022},
  version = {4.70},
  title   = {TeXShop},
  url     = {https://pages.uoregon.edu/koch/texshop/}
}

@software{texworks,
  license = {GPL-2.0-or-later},
  author  = {Jonathan Kew and Stefan Löffler and Charlie Sharpsteen},
  year    = {2022},
  version = {0.6.7},
  title   = {TeXworks},
  url     = {https://www.tug.org/texworks/}
}

@software{pdfview,
  license = {GPL-2.0},
  author  = {Andrea Bergia},
  year    = {2007},
  version = {0.14.3},
  title   = {PDFView},
  url     = {http://pdfview.sourceforge.net/}
}


@software{miktex,
  license = {Mixed free licenses},
  author  = {Christian Schenk},
  year    = {2022},
  version = {22.3},
  title   = {MiKTeX},
  url     = {https://miktex.org/}
}


@software{texlive,
  title   = {TeX Live},
  author  = {Karl Berry},
  license = {LPPL, GPL-2.0},
  year    = {2022},
  version = {2022},
  url     = {https://www.tug.org/texlive/}
}

@software{texniccenter,
  title   = {TeXnicCenter},
  author  = {The TeXnicCenter Team},
  license = {GPL},
  year    = {2013},
  version = {2.02},
  url     = {https://www.texniccenter.org/}
}

@software{sumatrapdf,
  title   = {Sumatra PDF},
  author  = {Krzysztof Kowalczyk},
  license = {(A)GPLv3},
  year    = {2021},
  version = {3.3.3},
  url     = {https://www.sumatrapdfreader.org/}
}

@software{ghostscript,
  title   = {Ghostscript},
  author  = {L. Peter Deutsch},
  license = {GNU AGPL + commercial permissive exception},
  year    = {2022},
  version = {9.56.1},
  url     = {https://www.ghostscript.com/}
}

@software{gimp,
  title   = {GIMP},
  author  = {Spencer Kimball and Peter Mattis},
  license = {GPL-3.0-or-later},
  year    = {2021},
  version = {2.10.30},
  url     = {https://www.gimp.org/}
}

@software{pack:amsmath,
  title   = {amsmath},
  author  = {\LaTeX3 Project and American Mathematical Society},
  version = {2021-11-15},
  year    = {2021},
  url     = {https://www.ctan.org/pkg/latex-amsmath},
  license = {LPPL-1.3c}
}

@article{IEEEtran_HOWTO,
  author          = {Michael Shell},
  journal         = {Journal of \LaTeX{} Class Files},
  number          = {8},
  title           = {How to Use the IEEEtran \LaTeX{} Class},
  volume          = {14},
  month           = {8},
  year            = {2015},
  url             = {http://www.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/IEEEtran/IEEEtran_HOWTO.pdf},
}

@software{pack:IEEEtrantools,
  title   = {ieeetrantools},
  author  = {Michael Shell},
  version = {1.4},
  year    = {2014},
  url     = {https://www.ctan.org/pkg/ieeetrantools},
  license = {LPPL-1.3c}
}

@misc{amstestmath,
  author          = {American Mathematical Society},
  title           = {Sample Paper for the \texttt{amsmath} Package},
  year            = {1999},
  url             = {http://mirrors.ctan.org/macros/latex/required/amsmath/testmath.pdf},
  version         = {2.0}
}
